\chapter*{Ejercicio 13 Cápitulo 5 ABD }

\textbf{13.-} Evalua la integral:
\[
\int \frac{x}{(x^{2}-1)\sqrt{x^{4}-2x^{2}}}dx
\]
Haciendo la sustitución de:
\[
u = x^{2}-1
\]
Así:
\begin{align*}
\frac{du}{dx} &= \frac{d}{dx}x^{2}-1 \\
\frac{du}{dx} &= 2x \\
du &= 2xdx  
\end{align*}
\newline
Para resolver esta integral, completaremos el T.C.P. (Trinomio Cuadrado Perfecto) que se encuentra adentro de la raíz de esta forma:
\begin{align*}
x^{4}-2x^{2} &= x^{4}-2x^{2} + 1 -1 \\
x^{4}-2x^{2} &= (x^{4}-2x^{2} + 1) -1 \\
x^{4}-2x^{2} &= (x^{2}-1)^{2}-1 \\
\end{align*}
Así nuestra integral resulta:
\[
\int \frac{x}{(x^{2}-1)\sqrt{(x^{2}-1)^{2}-1}}dx
\]
Ahora, podemos hacer uso de la Fórmula de 18 (Del formulario auorizado):
\[
\int \frac{du}{u\sqrt{u^{2}-a^{2}}} = \frac{1}{a}arcsec\frac{u}{a} + c
\]
Usando:
\begin{multicols}{2}
	\noindent
	\begin{align*}
		u^{2} &= (x^{2}-1)^{2} \\
        u  &= (x^{2}-1) \\
        du &= 2xdx \\
	\end{align*}
	\columnbreak
	\begin{align*}
		a^{2} &= 1 \\
        a &= 1 \\
	\end{align*}
\end{multicols}

De esta forma:
\begin{align*}
\int \frac{du}{u\sqrt{u^{2}-a^{2}}} &=   \int \frac{x}{(x^{2}-1)\sqrt{(x^{2}-1)^{2}-1}}dx \\
\int \frac{du}{u\sqrt{u^{2}-a^{2}}} &=   \frac{1}{2}\int \frac{2xdx}{(x^{2}-1)\sqrt{(x^{2}-1)^{2}-1}} \\
\end{align*}
Tenemos:
\begin{align*}
\frac{1}{a}arcsec\frac{u}{a} + c &=   \frac{1}{2}[\frac{1}{1}arcsec(\frac{x^{2}-1}{1}) + c] \\
\frac{1}{a}arcsec\frac{u}{a} + c &=   \frac{1}{2}arcsec (x^{2}-1) + c \\
\end{align*}
Resultado:
\[
\int \frac{x}{(x^{2}-1)\sqrt{x^{4}-2x^{2}}}dx = \frac{1}{2}arcsec (x^{2}-1) + c
\]
