\chapter*{Ejercicio 85 Cápitulo 5 ABD }

\textbf{85.-} Evalua la integral hacienodo una sustitución apropieada:
\[
\int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx
\]
Para la sustitución tomaremos a $u$ como:
\[
u = sen(\pi x)
\]
Así:
\begin{align*}
    \frac{du}{dx} &= \frac{d}{dx}sen(\pi x) \\
    \frac{du}{dx} &= cos(\pi x) \pi \\
    du &= \pi cos(\pi x)  dx \\
\end{align*}

Así podemos usar la Fórmula 2 del formulario autorizado:
\[
\int u^{n}du = \frac{u^{n+1}}{n+1} +c \\
\]
Con esto:
\begin{align*}
    \int u^{n}du &= \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx \\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)\pi cos(\pi x) dx \\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)\pi cos(\pi x) dx \\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} \Bigl[\frac{sen^{3}(\pi x)}{3}\Bigr]_{0}^{1} \\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} \Bigl[\frac{sen^{3}(\pi (1)}{3} - \frac{sen^{3}(\pi (0)}{3}\Bigr]\\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} \Bigl[\frac{sen^{3}(\pi)}{3} - \frac{sen^{3}(0)}{3}\Bigr]\\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} \Bigl[\frac{0}{3} - \frac{0}{3}\Bigr]\\
    \int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx &= \frac{1}{\pi} [0]\\
\end{align*}
Así el resultado de la integral es:
\[
\int_{0}^{1} sen^{2}(\pi x)cos(\pi x) dx = 0
\]